Kaebas soldat Jürri Kont, et moisa-wäljal 2. Kartuhwli waht Ants Pajo temma wankre, 3 kotti 2 lehkert, 2 pütti, hobbose rangid, 1 kõis, ohjad ja üks uus kuub on ärrapolletanud; pärris üllepea kahsotassumisseks 6 Ru hõbb. Kartuhwli-waht Ants Pajo kostis, et kaebaja omma wankre on nenda lähhidale temma jure seadnud, et põhk wankris on põllema hakkanud. Temma on läinud metsast tulle-puid tooma ja selle aja sees on keik ärrapõllenud. Pallus sedda arwata, et se ka ennamiste kaebaja ennese süi on, sest et temma wankre nenda wägga tulle liggidalle on pannud moisteti: Muist kahju kaebaja ennese kanda, ja maksab kaebajalle Ants Pajo kahjutassumist ükspäinis se kue eest 3 Ru hõbb.
